---
title: >-
    حکایت مردی که گشایش میخواست و جواب رابعه به او
---
# حکایت مردی که گشایش میخواست و جواب رابعه به او

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بی‌خودی می‌گفت در پیش خدای</p></div>
<div class="m2"><p>کای خدا آخر دری بر من گشای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>رابعه آنجا مگر بنشسته بود</p></div>
<div class="m2"><p>گفت ای غافل کی این در بسته بود</p></div></div>